<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>kongKong&#39;s Blog</title>
  <subtitle>认识一个更纯粹的我。</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2016-05-26T12:48:36.929Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>空空</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>May26th</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/26/May26th/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/26/May26th/</id>
    <published>2016-05-26T12:48:36.930Z</published>
    <updated>2016-05-26T12:48:36.929Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;既然是&lt;strong&gt;第一篇&lt;/strong&gt;，那应该写得认真一点。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;我必须得提高中&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#我必须得提高中&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;我必须得提高中&quot;&gt;&lt;/a&gt;我必须得提高中&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我一直都觉得来到大学，比在高中的时候感觉自在很多。也几乎再也没有像高考时候他们信奉的那样认为&lt;code&gt;考一个一本多好多好，二本会多遗憾&lt;/code&gt;之类。至少在这里，不会每天都要&lt;strong&gt;穿校服&lt;/strong&gt;或是&lt;strong&gt;跑品字形的操&lt;/strong&gt;，最多也就是一周开一个无关紧要的集体班会听听老师说说行业多严峻之类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而高中那一段记忆确实是真的很难忘记啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许在中国的高中，一个人在高二或高三能超过一周一次的频率做自己热爱的事情已经变成一种几乎不敢想象的事情。:p虽然那个时候我还是和刘步宁扫赣州城，去城墙那边的河堤上溜一圈抱怨那个新来的强势女班主任（我都忘记她叫什么了，想了半天才想到叫&lt;em&gt;赖丽霞&lt;/em&gt;）一番，我觉得那时候我们两个人绝对算得上疯子级别的存在了。要不是那几乎每个星期的骑行，我也不会到高考也&lt;strong&gt;没有完整的做完过一套理综卷&lt;/strong&gt;，算上那仅有的挑灯夜战最多就额外做过5套卷子。而老表，蔡辉他们在这同样的时间里，得刷了多少套卷子啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也就是为什么，我至今都还是那个样子。说得好听点是有自己的想法不随大流，说得难听点就是吃不得苦受不起罪。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&quot;两个阶段&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#两个阶段&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;两个阶段&quot;&gt;&lt;/a&gt;两个阶段&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;高中给我的记忆还得分成两份，一份是属于易上勇一份属于曾凡伟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高一的时候真的是无限美好的。&lt;/strong&gt;我现在还记得第一天去看分班的时候自己那种拘谨的样子，一个人坐在草堆旁边玩了一遍又一遍根本就不会玩的魔方。一群稚气未脱的人在哪里闹哄哄的，好像找妈妈一样似的见着熟人就blabla一堆&lt;code&gt;你也在这啊！&lt;/code&gt;，&lt;code&gt;哎呦是你啊&lt;/code&gt;之类的，总之那个时候的人来疯好像有百分之99吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我就看见知道自己到了易上勇班上了，一个胖的，穿着花衬衫，头发一直都是乱七八糟的，说这一口赣县话口音的中年男化学老师班主任。我觉得他特别有魅力一是他说的话我基本上听不懂，二是他看人选人特别自信又有眼光，三是他的名字&lt;strong&gt;“上勇”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后…两个星期不到他就在给班上装灯泡的时候发生事故摔断了手。一个学期的高一16班，其实也就大概见过他2个月吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一件趣事，就是那天看分班的时候坐在我旁边的女生叫做林子涵。她是一个特别，特别优秀且家境很好的女生，以至于数学可以考149分，高二就去了美国。其实我和她还是有一段小故事的，就是她是初中同学的同学所以她原来还加过我的QQ。一直自视学霸的自己一直觉得她只是一个&lt;strong&gt;三中的优等生&lt;/strong&gt;而已，后来才发现自己是有多天真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以说高一上是美好的，每天都能在走廊上面侧目地看到旁边操场上在夕阳下面慢跑的人，又或是能一次又一次地经历晚上停电、涨水直接就能背着书包回家整栋楼在停电时候欢呼的瞬间。我还遇见了刘慧航和李海涛，算是两个知己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后高一上就在一场彻底欢腾的面粉大战中画上了句号，那个学期我感受过那栋莫名实验楼的几乎每天都有的湿气，又或是去过楼顶的紧闭着的应该有一个大望远镜的房间却从来没有在六点三楼的教室感受到过那像浊液一样沉浸着的闷热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对的，&lt;strong&gt;田家炳五楼五月的闷热&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高一下开始，班主任就换了成了曾凡伟老师，一个相当帅气年轻活力充沛的生物男班主任。他是我见过的和初中班主任刘斐一样有责任感的老师，和班上的同学混的很好。但是我的直觉总是告诉我，他乐观的背后有一大片阴霾，虽然我没有考证过……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我要说的并不是他，而是它。那种俄罗斯方块晋级后陡增的压迫感，源于几乎所有老师态度的大转变。这也是我心生厌恶的起源，越来越看透在这里教育的本质。&lt;strong&gt;他们清楚地知道，什么时候该对你施加什么样的压力，给你提供多大密集量的训练，他们越是清楚说明他们的水平越高，而几乎所有的人都渴望这种高水平，而这种高水平和教育无关。只是类似于，一个目的纯粹的交易，而这种服务的提供商却在这样一次又一次的筛选里获得盆满钵满的赞誉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得知这个时候林子涵同学去了美国，我心中有说不出来的滋味。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;改变能改变的，适应不能改变的。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;这句话是翁丽雯让我记忆最深的话，她曾当众用这句话否决我的观点。在这个体制下面的绝大多数个体都没有用灵魂去坚守的东西，甚至是面对新兴的一代人。在她们的眼里，活着就是最好的信仰，吃饭比喝水重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我就彻底误入歧途了，上课把表掉下一楼然后捡回来；花一个下午的时间用回形针开锁；一个晚上要么做一道数学题，要么扯一晚上淡。在最严肃的时候雀跃，在走向成功的道路上掉头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是不在乎未来，我只是不想陷入那些Machine Makers预设好的未来。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;既然是&lt;strong&gt;第一篇&lt;/strong&gt;，那应该写得认真一点。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;我必须得提高中&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#我必须得提高中&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;我必须得提高中&quot;&gt;&lt;/a&gt;我必须得提高中&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我一直
    
    </summary>
    
      <category term="Personal" scheme="http://yoursite.com/categories/Personal/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
